%; whizzy chapter
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% $B0J>e(B whizzytex $B$r;HMQ$9$k>l9g$N@_Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2011 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
% $B2hA|%U%!%$%k$r=hM}$9$k$?$a$K$O(Bebb$B$rMxMQ$7$F(Bboundingbox$B$r:n@.!#(B
%(shell-command "cd image201201; ebb *.png")

%%$B$3$3$+$i%X%C%@3+;O!#(B

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}

% $BF|IU$rDj5A$9$k!"Kh7nJQ$o$j$^$9!#(B
\newcommand{\debmtgyear}{2012}
\newcommand{\debmtgmonth}{2}
\newcommand{\debmtgdate}{18}
% (+ (* (- 2012 2005) 12) 1 -1) started from zero
\newcommand{\debmtgnumber}{85}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% $B%?%$%H%k%Z!<%8(B:$BJT=8I,MW$JItJ,$O:G=i$N%^%/%m$KHt$P$9$3$H(B

\vspace*{-2cm}
$BBh(B\debmtgnumber{}$B2s(B $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics[width=210mm]{image201003/debsen.eps}\\
\hfill{}\debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B

% $B$3$3$O%"%C%W%G!<%H$9$k$3$H(B
% $BA43QJ8;z$K$7$J$$$H%U%)%s%H$N%5%$%:$,9g$o$J$$$N$GCm0U(B
\rotatebox{10}{\fontsize{23}{23} {\gt $BFC=8#1!'#D#e#b#i#a#n3+H/<T$N#K#D#E4D6-$"$l$3$l(B}}

\rotatebox{10}{\fontsize{23}{23} {\gt $BFC=8#2!'7n4)#D#e#b#h#e#l#p#e#r(B}}

\rotatebox{10}{\fontsize{23}{23} {\gt $BFC=8#3!'#c#m#a#k#e$D$+$C$F$_$k(B}}
\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\dancersection{Introduction}{$BLnEg!!5.1Q(B}

\begin{multicols}{2}
 

 $B:#7n$N(BDebian$BJY6/2q$X$h$&$3$=!#$3$l$+$i(BDebian$B$N@$3&$K$"$7$rF'$_F~$l$k$H(B
 $B$$$&J}$b!"$9$G$K$I$C$W$j$H$D$+$C$F$$$k$H$$$&J}$b!"7n$K0l2s(BDebian$B$K$D$$(B
 $B$F8l$j$^$;$s$+!)(B

 Debian$BJY6/2q$NL\E*$O2<5-$G$9!#(B

 \begin{itemize}
 \item \underline{Debian Developer} ($B3+H/<T(B)$B$N0i@.!#(B
 \item $BF|K\8l$G$N!V(B\underline{$B3+H/$K4X$9$k>pJs(B}$B!W$r@0M}$7$F$^$H$a!"%"%C%W%G!<%H$9$k!#(B
 \item \underline{$B>l(B}$B$NDs6!!#(B
 \begin{itemize}
  \item $BIaCJ$P$i$P$i$J>l=j$K$$$k?M!9$,(B face-to-face $B$G=P2q$($k>l$rDs6!(B
	$B$9$k!#(B
  \item Debian $B$N$?$a$K$J$k$3$H$r8l$k>l$rDs6!$9$k!#(B
  \item Debian$B$K$D$$$F8l$k>l$rDs6!$9$k!#(B
 \end{itemize}
 \end{itemize}		

 Debian$B$NJY6/2q$H$$$&$3$H$G5f6KE*$K$O;22C<TA40w$,(BDebian Package$B$r$,$j$,$j(B
 $B$H:n$k%"%/%F%#%V$J3+H/<T$K$J$C$?;Q$rLQA[$7$F$$$^$9!#>pJs$N6&M-!&3hMQ$rDL$7(B
 $B$F(B Debian$B$N:#8e$NG=F0E*$JE83+$X$NEZBf$H$7$F!"!V>l!W$H$7$F$N6u4V$rDs6!$9(B
 $B$k$N$,L\E*$G$9!#(B

\end{multicols}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt $B%G%S%"%sJY6/2q(B} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{$B;vA02]Bj(B}{$BLnEg(B $B5.1Q(B}

$B:#2s$N;vA02]Bj$O0J2<$G$9(B:
\begin{enumerate}
 \item $B3'$5$s$N(BDebian desktop$B4D6-$H!"MxMQ$K$"$?$C$F2?$+9)IW$,$"$l$P(B200$BJ8;z0JFb$G%"%T!<%k$/$@$5$$!#(B(contrib$BL\I8(B/$BL$Mh;X8~$J%"%T!<%k$O$5$i$K@d;?4?7^!K(B
\end{enumerate}
$B$3$N2]Bj$KBP$7$FDs=P$$$?$@$$$?FbMF$O0J2<$G$9!#(B
\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image201202/prework-tokyo.tex}
}
\end{multicols}

\dancersection{$B:G6a$N(BDebian$B4XO"$N%_!<%F%#%s%0Js9p(B}{$BLnEg!!5.1Q(B}
\subsection{$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B84$B2sL\Js9p(B}

% (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% (query-replace-regexp "^[	 ]\+" "")

  1$B7n$NEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$O5W$7$V$j$K$"$s$5$s$V$k2.7&$K$F9T$o$l$^$7$?!#(B
$B>e@n$5$s$+$i!"(BDebian$BJY6/2qM=Ls%7%9%F%`$K4X$9$k@H<e@-$H9M;!!"$^$?!"(BDebian$B$N(B
$B;H$($k(BVPS$B$K4X$9$kH/I=!"4d>>$5$s$+$i(BDebian$B$r$D$+$C$?(Btwitter$BO"7H$K$D$$$FH/I=(B
$B$,$"$j$^$7$?!#$^$?91Nc$N7n4)(BDebhelper$B$O;3ED$5$s$K$h$jH/I=$,9T$o$l!"(Bdh$B%3%^%s%I(B
$B$^$o$j$r$5$i$K?<KY$j$7$?7o$H!"(Bdh\_builddeb$B%3%^%s%I$K4X$7$FH/I=$,9T$o$l$^$7$?!#(B

$B!!:#8e$^$9$^$9(BWEB$B%7%9%F%`MQES$K$b(BDebian$B$O;H$o$l$F$$$/$H;W$$$^$9!#$3$N$"$?$j$r(B
$B0U<1$7$?H/I=$,B?$+$C$?$N$,0u>]E*$G$7$?!#(B

\dancersection{Debian Trivia Quiz}{$BLnEg(B $B5.1Q(B}

$B$H$3$m$G!"$_$J$5$s(B Debian $B4XO"$NOCBj$K$*$$$D$$$F$$$^$9$+!)(BDebian$B4XO"$NOC(B
$BBj$O%a!<%j%s%0%j%9%H$r$h$s$G$$$k$HDI@W$G$-$^$9!#$?$@$h$s$G$$$k$@$1$G$O$O(B
$B$j$"$$$,$J$$$N$G!"M}2rEY$N%F%9%H$r$7$^$9!#FC$K0l?M$@$1$G$O0UL#$,$o$+$i$J(B
$B$$$H$3$m$b$"$k$+$bCN$l$^$;$s!#$_$s$J$G0l=o$KFI$s$G$_$^$7$g$&!#(B

$B:#2s$N=PBjHO0O$O(B\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} $B$d(B \url{debian-devel@lists.debian.org}$B$KEj9F$5$l$?(B
$BFbMF$H(BDebian Project News$B$+$i$G$9!#(B

\begin{multicols}{2}
\input{image201202/quiz-tokyo.tex}
\end{multicols}

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{Debian$B3+H/<T$N(BKDE$B4D6-$"$l$3$l(B}{$BLnEg!!5.1Q(B}
%-------------------------------------------------------------------------------

\index{Debian$B$+$$$O$D$7$c$N(BKDE$B$+$s$-$g$&(B@Debian$B3+H/<T$N(BKDE$B4D6-(B}

$B!!:G6a$N(BDebian$B$r$=$N$^$^%$%s%9%H!<%k$9$k$H!"FC$K;XDj$7$J$$>l9g(BGNOME$B$H$$$&(B
$B%G%9%/%H%C%W4D6-$,%$%s%9%H!<%k$5$l$^$9!#$7$+$7$J$,$i!"(BDebian$B$G$O$$$/$D$b(B
$B%G%9%/%H%C%W4D6-$,MQ0U$5$l$F$*$j!"%f!<%6$O<+M3$K$3$l$i$rA*$s$G;H$&$3$H$,(B
$B$G$-$^$9!#%G%9%/%H%C%W4D6-$O%f!<%6$K$H$C$F$O$$$D$b;H$&4D6-$G$9$+$i!"(B
$B$$$m$$$m$H$3$@$o$j$b$"$k$+$H$*$b$$$^$9!#:#2s$O$=$s$JCf!"(BKDE$B$H$$$&%G%9%/%H%C%W4D6-$K(B
$B$D$$$F$"$l$3$l8l$C$F$_$^$9!#(B

\subsection{$BMxMQ<T$H$7$F$N(BKDE$BF3F~J}K!(B}

$B!!(BDebian$B$N0BDjHG$NMxMQ$r8!F$$7$F$$$F!"(BKDE$B4D6-$r$$$o$f$kMxMQ<T$H$7$F(B
$B;H$&0Y$K%$%s%9%H!<%k$9$k$d$jJ}$K$D$$$F4JC1$K=R$Y$^$9!#(B

\begin{enumerate}
 \item $B0BDjHG$N(BDebian$B$N%$%s%9%H!<%k(BDVD$B$rMQ0U$7$^$9!#(B
 \item $B%$%s%9%H!<%i$N%a%K%e!<2hLL$,=P$^$7$?$i!"(BTAB$B%-!<$r$*$9$H2hLL2<$NJ}$KJT=82DG=$J9T$,8=$l$^$9$N$G!"0J2<$NNc$h$&$K(B''desktop=kde''$B$H$$$&J88@$rDI2C$7$^$9!#$J$*!"F|K\8l(B106$B%-!<%\!<%I$r;H$C$F$$$k>l9g!"%-!<%H%C%W$N9o0u$NDL$j$K(B''=''$B$r2!$7$F$b(B''=''$BJ8;z$,F~NO$G$-$J$$>l9g$,$"$j$^$9$,!"$3$N>l9g$O(B''\verb|^|''$B$N9o0u$N%-!<$r2!$9$H(B''=''$BJ8;z$,F~NO$G$-$^$9!#(B
\begin{commandline}
 /install.amd/vmlinuz vga=788 initrd=/install.amd/initrd.gz --- quiet desktop=kde
\end{commandline}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[width=7cm]{image201202/kdedesk/stable-inst-menu.png}
\caption{$B0BDjHG%$%s%9%H!<%k2hLL$G(BTAB$B%-!<$r2!$7$?$H$-$NMM;R(B}
\end{center}
\end{figure}
\item $B$"$H$ODL>o$I$*$j%$%s%9%H!<%k$r9T$$$^$9!#%$%s%9%H!<%k$r?J$a$F$$$/$H!V%$%s%9%H!<%k$9$k%=%U%H%&%'%"$NA*Br(B:$B!W$N%a%K%e!<$,8=$l$^$9$N$G!"(B''Debian desktop environment''$B$rA*Br$7$F$*$$$F$/$@$5$$!#(B
\item $B%$%s%9%H!<%k$,40N;$7$^$7$?$i!"%j%V!<%H$r9T$$$^$9!#(B
\item KDE$B4D6-$,5/F0$7$^$9!#(B
\end{enumerate}

$B0J>e$H$J$j$^$9!#4JC1$G$9$M!#(B

\subsection{\label{sec:exp-kde}$B3+H/<T$H$7$F$N(Bexperimental$BHG(BKDE$BF3F~J}K!(B(KVM+spice)}

$B!!El5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$K$$$i$C$7$c$k$h$&$JJ}!9$K$O!"A0=R$N%$%s%9%H!<%k$H4D6-$G$O(B
$B$-$C$H!V$L$k%2!<!J>P!K!W$J46$8$N$O$:$G$9!#$=$N>l9g!"@'Hs$H$b(B
experimental$BHG$N(BKDE$B4D6-$rMxMQ$$$?$@$-!"(BBTS$B=q$-(B/$B%Q%C%A3+H/(B/$BK]Lu(B/$B%G%P%C%0$J$I$N(B
$B3+H/3hF0$K6P$7$s$G$_$^$7$g$&!#$3$3$G$O!"3+H/<T8~$1(BKDE$B4D6-F3F~$K$D$$$F4JC1$K=R$Y$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item $B3+H/<T8~$1$K(Bexperimental$BHGF3F~$rA0Ds$K$7$^$9!#(B
\item $B2>A[4D6-$G$"$k(BKVM$B$rMxMQ$7$F2>A[4D6->e$KF3F~$7$^$9!#$3$l$J$i!"%G%#%9%/%$%a!<%8%U%!%$%k$r$H$C$F$*$1$P!"$&$C$+$j(Bexperimental$B4D6-$G(Baptitude full-upgrade$B$7$FA4$/N)$A>e$,$i$J$/$J$C$F$b!J<BOC!K$"$C$5$jI|5"$G$-$^$9!#(B
\item $B%5%&%s%I$b$b$A$m$sM_$7$$$N$G2>A[%G%9%/%H%C%W4D6-$H$7$F(Bspice$B$r;H$$$^$9!#(B
\item $B$$$D$G$b$I$3$G$b3+H/$G$-$k$h$&$K%b%P%$%k4D6-$K9=C[$7$^$9!#(B
\end{itemize}
$B?^(B\ref{fig:kde-env}$B$N(BKDE$B3+H/4D6-$NMQ0U$rA[Dj$7$^$9!#(B

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[width=10cm]{image201202/kdedesk/kde-dev-env.png}
\caption{\label{fig:kde-env}KDE$B3+H/4D6-(B}
\end{center}
\end{figure}

$B0J2<$OF3F~$K4X$7$F$NN.$l$G$9!#!J:Y$+$$;v$O3d0&$7$^$9!#A`:n$K$"$?$C$F$OE,59(Broot$B8"8B$,I,MW$@$C$?$j$7$^$9!K(B
\begin{enumerate}
\item HostOS$B$H$J$k(BPC$B$N(BBIOS$B$rA`:n$7$F!"(BCPU$B$N2>A[5;=Q;Y1g5!9=$N%9%$%C%A$r(BON$B$K$7$F%V!<%H$7$F$*$-$^$9!#(B
\item HostOS$B$K(B\url{http://www.debian.org/CD/netinst}$B$+$iL>;I%5%$%:$N(BCD$B%$%a!<%8$rMn$H$7$FCV$-$^$9!#(B
\item HostOS$B$N(B/etc/network/interfaces$B$K0J2<$NDI5-$r9T$$!"(Bbr0$B$r:n$C$F$*$-$^$9!#(B
\begin{commandline}
# $BDI5-$O$3$3$+$i!#(Baptitude install bridge-utils$B$O$d$C$F$*$/$3$H!#(B
auto br0
iface br0 inet static
        address 192.168.0.1
        netmask 255.255.255.0
        bridge_ports none
        bridge_stp off
        bridge_fd 0
        bridge_maxwait 0
\end{commandline}
\item HostOS$B$N(B/etc/sysctl.d/bridge-filter-workaround.conf$B$r:n$j!"(Bsysctl -p /etc/sysctl.d/bridge-filter-workaround.conf$B$r<B9T$7$F!"(Bbr0$B$N%U%#%k%?$rL58z2=$7$F$*$-$^$9!#(B
\begin{commandline}
# /etc/sysctl.d/bridge-filter-workaround.conf$B$NCf?H(B
net.bridge.bridge-nf-call-ip6tables = 0
net.bridge.bridge-nf-call-iptables = 0
net.bridge.bridge-nf-call-arptables = 0
\end{commandline}
\item HostOS$B$N(B/etc/ppp/ip-up.d/kvm-bridge-up,/etc/ppp/ip-down.d/kvm-bridge-down$B$r:n$C$F$*$-$^$9!#B>$K%U%#%k%?$H$+I,MW$G$"$l$PE,Ev$K$I$&$>!#(B
\begin{commandline}
#!/bin/sh
# /etc/ppp/ip-up.d/kvm-bridge-up$B$NCf?H(B
PATH=/bin:/usr/bin:/sbin:/usr/sbin
CDPATH=
sysctl -w net.ipv4.ip_forward=1
iptables -t nat -A POSTROUTING -o $PPP_IFACE -j MASQUERADE
iptables -A FORWARD -i br0 -o $PPP_IFACE -j ACCEPT
\end{commandline}
\begin{commandline}
#!/bin/sh
# /etc/ppp/ip-down.d/kvm-bridge-down$B$NCf?H(B
#!/bin/sh
PATH=/bin:/usr/bin:/sbin:/usr/sbin
CDPATH=
sysctl -w net.ipv4.ip_forward=0
iptables -t nat -D POSTROUTING -o $PPP_IFACE -j MASQUERADE
iptables -D FORWARD -i br0 -o $PPP_IFACE -j ACCEPT
\end{commandline}
\item HostOS$B$K(Bkvm/libvirt/spice-client-gtk$B%Q%C%1!<%8$rF3F~$7$F$*$-$^$9!#(B
\item HostOS$B$K$F(BGuestOS$BMQ$N(Bkde-test.xml$B$r0J2<$N?w7A$G:n@.$7$F(Bvirsh define kde-test.xml$B$7$F$*$-$^$9!#(B\footnote{virt-install$B$O2?8N$+<+J,$N(Bexperimental$B$J4D6-$G$O(BSegmentation Fault$B$GMn$A$F$7$^$&$N$G$3$3$G$O;H$$$^$;$s!#(BBTS$B$7$H$-$^$9!#(B}
\begin{commandline}
<domain type='kvm'>
  <name>kde-test</name>
  <memory>1048576</memory>
  <vcpu>1</vcpu>
  <os>
    <type arch='x86_64' machine='pc-1.0'>hvm</type>
    <boot dev='hd'/>
    <boot dev='cdrom'/>
    <bootmenu enable='yes'/>
  </os>
  <features>
    <acpi/>
    <apic/>
    <pae/>
  </features>
  <clock offset='utc'/>
  <on_poweroff>destroy</on_poweroff>
  <on_reboot>restart</on_reboot>
  <on_crash>restart</on_crash>
  <devices>
    <emulator>/usr/bin/kvm</emulator>
    <disk type='file' device='disk'>
      <driver name='qemu' type='raw' cache='writeback'/>
      <source file='/var/lib/libvirt/images/kde-test.img'/>
      <target dev='vda' bus='virtio'/>
    </disk>
    <disk type='file' device='cdrom'>
      <driver name='qemu' type='raw'/>
<!-- directory of cdimage$B$OE,Ev$KJQ99$/$@$5$$(B -->
      <source file='/directory of cdimage/debian-6.0.4-amd64-businesscard.iso'/>
      <target dev='hdc' bus='ide'/>
      <readonly/>
    </disk>
    <controller type='ide' index='0'/>
    <interface type='bridge'>
<!-- mac$B%"%I%l%9$OE,Ev$KJQ99$/$@$5$$(B -->
      <mac address='52:54:00:31:cd:5a'/>
      <source bridge='br0'/>
      <model type='virtio'/>
    </interface>
    <serial type='pty'>
      <target port='0'/>
    </serial>
    <console type='pty'>
      <target type='serial' port='0'/>
    </console>
    <input type='mouse' bus='ps2'/>
    <graphics type='spice' port='5900' autoport='no'>
      <clipboard copypaste='yes'/>
    </graphics>
    <sound model='ac97'\>
    <video>
      <model type='qxl' vram='9216' heads='1'/>
    </video>
    <memballoon model='virtio'>
    </memballoon>
  </devices>
</domain>
\end{commandline}
\item HostOS$B$G2>A[4D6-MQ$N%G%#%9%/$r(B10GB$B$0$i$$$G:n$C$F$*$-$^$9!#(B
\begin{commandline}
qemu-img create -f raw /var/lib/libvirt/images/kde-test.img 10G
\end{commandline}
\item HostOS$B$G(BKVM$B$r5/F0$7$F!"(Bspice$B%/%i%$%"%s%H$r@\B3$7$^$9!#(B
\begin{commandline}
virsh start kde-test; spicy -h 127.0.0.1 -p 5900 &
\end{commandline}
\item GuestOS$B$N(BDebian$B%$%s%9%H!<%i$,5/F0$7$?$i!"(BTAB$B%-!<$r2!$7!"2hLL2<$K8=$l$?JT=82DG=$J9T$K!"(B''priority=medium''$B$r0J2<$N$h$&$KF~NO$7$F%$%s%9%H!<%k$r3+;O$7$^$9!#(B
\begin{commandline}
 /install.amd/vmlinuz vga=788 initrd=/install.amd/initrd.gz --- quiet priority=medium
\end{commandline}
$B%$%s%9%H!<%kESCf!V(BDebian $B%"!<%+%$%V$N%_%i!<$rA*Br!W$N%a%K%e!<$K$F(B''sid''$B$rA*Br$7!"!V%$%s%9%H!<%k$9$k%3%s%]!<%M%s%H!W$H$7$F!V(Bssh$B%5!<%P!<!W$N$_(B($BB>$OA*Br$7$J$$(B)$B$H$7$^$9!#(B
\item $B%$%s%9%H!<%k$,40N;$9$k$H!"%F%-%9%H%3%s%=!<%k$+$i(BDebian sid$B$J(BGuestOS$B$X%m%0%$%s$G$-$k$h$&$K$J$j$^$9!#(B
\item GuestOS$B$K%m%0%$%s$7$F0J2<$N9T$r(B/etc/apt/source.list$B$XIU$12C$($^$9(B
\begin{commandline}
#$BDI2CFbMF(B
deb http://ftp.jp.debian.org/debian/ experimental main
deb-src http://ftp.jp.debian.org/debian/ experimental main
\end{commandline}
\item GuestOS$B$N(B/etc/apt/preference.d$B$K(BDebian KDE$B%A!<%`@=$N(Bexperimental$B%Q%C%1!<%8MQ(Bpreference$B%U%!%$%k$r%$%s%9%H!<%k$7$^$9!#(B
\begin{commandline}
cd /etc/apt/preference.d && wget http://pkg-kde.alioth.debian.org/files/kde-experimental
\end{commandline}
\item GuestOS$B$G0J2<$r<B9T$7!"(Bexperimental$B$J(BKDE$B4D6-$r0l5$$KF~$l$F$7$^$$$^$9!#(B
\begin{commandline}
aptitude update;aptitude aptitude install task-kde-desktop task-japanese-kde-desktop;aptitude clean
\end{commandline}
\item $B%$%s%9%H!<%k$,=*$o$C$?$i!"(BGuestOS$B$r%j%V!<%H$7$^$9!#(BGuestOS$B$G(BKDE$B$N(Bexperimental$BHG$,5/F0$7!"%0%i%U%#%+%k$J%m%0%$%s2hLL$,8=$l$^$9!#(B
\end{enumerate}

\subsection{Debian$B$H(BKDE$B4D6-$N%P!<%8%g%s(B}

Debian$B$N%P!<%8%g%s$H(BKDE$B$N%P!<%8%g%s$NBP1~$rI=(B\ref{tab:kde-ver}$B$K:\$;$^$9!#(B

\begin{table}[ht]
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l||l|}
\hline 
Debian&stable&testing&unstable&experimental&upstream\\
\hline \hline
KDE &4.4&4.6&4.6&4.7.4&4.8.0\\
\hline
\end{tabular}
\caption{\label{tab:kde-ver}Debian$B$N%P!<%8%g%s$H(BKDE$B$N%P!<%8%g%s(B}
\end{center}
\end{table}

KDE$B$N(Bupstream$B$O(B2012$BG/(B1$B7n(B25$BF|$K(B4.8.0$B$r%j%j!<%9$7$?$P$+$j$J$N$G!"$^$@(B
experimental$B$bDI$$$D$$$F$$$J$$>uBV$G$9!#(B

\subsection{KDE$B4D6-$N3+H/$NFCD'(B}

KDE$B4D6-$N3+H/$O0J2<$N$h$&$JFCD'$,$"$j$^$9!#(B

\begin{enumerate}
\item Qt$B!J%-%e!<%H!K%i%$%V%i%j$r;H$&!#(B
\item C++$B$N%3!<%I$,4pK\(B
\item autotools$B$NBe$o$j$K(Bcmake$B$,;H$o$l$k(B
\end{enumerate}

$B$3$N$?$a!"(BDebian$B$G$O%Q%C%1!<%83+H/$N0Y$K(Bpkg-kde-tools$B%Q%C%1!<%8$,MQ0U$5$l$F$$$^$9!#(B

\subsection{Debian$B$G$N(BKDE$B4D6-$N%Q%C%1!<%83+H/(B}

 Debian$B$G$O(BKDE$B4D6-$N%Q%C%1!<%83+H/MQ$K(Bpkg-kde-tools$B$H$$$&%Q%C%1!<%8$rJL$KMQ0U$7$F$$$^$9!#$3$A$i$rF3F~$9$k$H(BKDE$B4D6-$N%Q%C%1!<%89=C[$N:]$KJXMx$J5!G=$,;H$($k$h$&$K$J$j$^$9!#(B

\begin{table}[ht]
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline 
$B9`HV(B&$B3HD%$5$l$k$b$N(B&$B3HD%(B&$BHw9M(B\\
\hline
1&dh& --with kde & debhelper$B$K(Bkde$BMQ$N3HD%$r;XDj(B\\
\hline
2&dh\_auto\_*& --buildsystem=kde & dh\_auto\_*$B$,(Bcmake$B$r;H$&$h$&$K$J$k!"(BKDE$B4D6-MQ$N@_Dj$r9T$&Ey(B\\
\hline
3&CDBS&kde.mk& CDBS$B$G(BKDE$BMQ$N3HD%$,MxMQ$G$-$k$h$&$K$J$k(B\\
\hline
4&$B$=$NB>(B&variables.mk$B$J$I(B& debian/rules$B$NCf$G(B\$(DEB\_CMAKE\_KDE4\_FLAGS)$B$J$I$,;H$($kEy(B\\
\hline
\end{tabular}
\caption{\label{tab:pkg-kde-tools-inst}pkg-kde-tools$B$r%$%s%9%H!<%k$7$?;~$N3HD%(B}
\end{center}
\end{table}

\subsection{$BD64J0WE*$K(BKDE$BMQ%W%m%0%i%`$N(BDebian$B%Q%C%1!<%8$r:n$C$F$_$k(B}

$B$3$3$G$OD64J0WE*$K(BKDE$BMQ%W%m%0%i%`$N(BDebian$B%Q%C%1!<%8$r:n$C$F$_$^$9!#(B

$B$^$:!";vA0=`Hw$H$7$F!"(B

\begin{itemize}
\item$B!!4D6-$O(B\ref{sec:exp-kde}$B>O$N(Bexperimental$B4D6-$rMQ0U$/$@$5$$!#(B
\item  $BI,MW$J%Q%C%1!<%8(B(cmake$B%Q%C%1!<%8Ey(B)
\footnote{KDE$B4D6-8~$1$N3+H/$,A4$/=i$a$F$N?M$O!":Y$+$$;v$,H=$C$F$/$k$^$G!"(Baptitude build-dep kdeutils$B$7$F$*$$$F(BKDE$B%Q%C%1!<%83+H/$KI,MW$J%Q%C%1!<%8$r$"$i$+$8$a$^$H$a$FF3F~$7$F$*$/$H$$$&<j$b$"$j$^$9(B}
\end{itemize}

$B<!$K(Bkhello-1.0.0/$B$J$k%G%#%l%/%H%j$K(B\url{http://techbase.kde.org/Development/Tutorials/First_program}$B$K$"$k!"(Bmain.cpp$B$H(BCMakeLists.txt$B$rG[CV$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ cd khello-1.0.0
$ ls 
CMakeLists.txt main.cpp
$
\end{commandline}
% $ 

$B<!$K!"%*%j%8%J%k$N(Btar.gz$B%"!<%+%$%V$r:n@.$7$F$*$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ cd ..
$ tar czf khello_1.0.0.orig.tar.gz khello-1.0.0
$ ls -F 
khello-1.0.0/  khello_1.0.0.orig.tar.gz
$
\end{commandline}

dh\_make $B$r;H$C$F(Bdebian/$B%G%#%l%/%H%j$r;E9~$_$^$9!#$"$H$O(Brules$B%U%!%$%k0J30(B
$B$$$D$bDL$j!"%Q%C%1!<%8$r:n@.$9$k$h$&$K%U%!%$%k$r:n@.$7$F$*$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ cd khello-1.0.0/debian
$ ls -F
README.Debian  changelog  control    docs   source/
README.source  compat     copyright  rules
$ 
\end{commandline}
% $

pkg-kde-tools$B%Q%C%1!<%8$rMxMQ$9$k(Brules$B%U%!%$%k$r5-:\$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
# pkg-kde-tools$B$r;H$C$?(BKDE$B3+H/MQ(Bdebian/rules$B%U%!%$%k$NCf?H!#(B

%:
       dh $@ --with kde
\end{commandline}
%$

$B$"$H$O!"(Bdpkg-buildpackage -uc -us -rfakeroot$B$r<B9T$7$F%S%k%I$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ dpkg-buildpackage -us -uc -rfakeroot
dpkg-buildpackage: source package khello
...$BCfN,(B...
dpkg-source: info: building khello in khello_1.0.0-1.debian.tar.gz
dpkg-source: info: building khello in khello_1.0.0-1.dsc
 debian/rules build
dh build  --with kde
   dh_testdir
   dh_auto_configure --buildsystem=kde
-- The C compiler identification is GNU
-- The CXX compiler identification is GNU
...$BCfN,(B...
\end{commandline}
%$

 $BL5;v!"(B--buildsystem=kde$B$,MxMQ$5$l!"(Bcmake$B$,<B9T$5$l$F$$$^$9!#(B

 $B$7$P$i$/BT$D$HL5;v$K(Bkhello\_1.0.0-1\_amd64.deb$B$J$I$,=PMh>e$,$j$^$9!#(B

 $B$[$i!"(Bpkg-kde-tools$B$N$*$+$2$G%Q%C%1!<%83+H/$b4JC1$G$7$g(B?$B$G$7$g!)(B

\subsection{$B$*$o$j$K(B}

 $B:#2s$O!"(BDebian$B3+H/<T$N0Y$N(BKDE$B4D6-$N9=C[$H!"4JC1$J%Q%C%1!<%8:n@.$K$D$$$F!"(B
$B0lDL$j5-:\$7$F$_$^$7$?!#$3$l$r5!$K!"(BKDE$B4D6-$K4X$9$k3+H/$r$5$l$kJ}$,A}$($k$H(B
$B$&$l$7$$$H;W$C$F$$$^$9!#(B

\subsection{$B;29MJ88%(B}

\begin{itemize}
\item \url{http://pkg-kde.alioth.debian.org/} Debian KDE Team$B$N%[!<%`%Z!<%8!#(B
\item \url{http://techbase.kde.org} KDE Techbase
\item \url{http://kde.org/} KDE$BK\2H(B
\item \url{http://www.spice-space.org/} SPICE$B2>A[%G%9%/%H%C%W%G%P%$%9K\2H(B
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{$B7n4)(BDebhelper}{$B;3K\(B $B9@G7(B}
%-------------------------------------------------------------------------------

\index{debhelper make$B$^$($K$U$+$$$j$7$F$_$k(B@debhelper make$BA0$K?<F~$j$7$F$_$k(B}

\subsection{$B%Q%C%1!<%8$N(Bmake$B$NA0$K!D(B}

$B@h7n$^$G$K3X$s$G$-$?$h$&$K!"(BDebhelper$B$O!"4pK\E*$K%S%k%I$KI,MW$J0lO"$N(Bdh\_$B$[$2$[$2%3%^%s%I$r<+F0<B9T$7$^$9!#(B

$BNc$($P(BDebhelper$B$O!"(Bdh\_auto\_configure$B$H$$$&%3%^%s%I$rDs6!$7$F$*$j!"$3$l$O$4A[A|$NDL$j!"(B
\begin{commandline}
./configure --build='dpkg_architecture_value("DEB_BUILD_GNU_TYPE")' --prefix=/usr --includedir=/usr/include \
--mandir=/usr/share/man --infodir=/usr/share/info --sysconfdir=/etc --localstatedir=/var \
--libdir=/usr/lib/\$multiarch --libexecdir=/usr/lib/\$multiarch --disable-maintainer-mode \
--disable-dependency-tracking --host='dpkg_architecture_value("DEB_HOST_GNU_TYPE")
\end{commandline}
$B$r$7$F$$$k$@$1$G$9!#(B

$B$7$+$7!"%a%s%F%J$K$h$C$F(Bautotools$B$rMxMQ$7!"(Bconfugure$B%9%/%j%W%H$r%S%k%I$NEY$KKh2s(Bconfigure.ac$B$+$i@8@.$7$?$$?M$b$$$k$G$7$g$&$7!"$b$7$+$9$k$H(BMakefile$B$N85$H$J$k(BMakefile.in$B$@$C$F!"Kh2s(BMakefile.am$B$+$i@8@.$7$?$$?M$b$$$k$G$7$g$&!#(B
$B$^$?!"(BDebian$B%Q%C%1!<%8%*%j%8%J%k$N%Q%C%A$r$"$F$F%Q%C%1!<%8$r:n$k$N$O!"$4$/Ev$?$jA0$N$h$&$K9T$J$o$l$F$$$^$9!#(B

$B$=$3$G:#7n$O!"0lO"$N(Bdh\_$B$[$2$[$2%3%^%s%I$X$NDI2C$N;EAH$_$H!"$=$NNc$H$7$F!"(Bdpatch$B%Q%C%1!<%8$GDs6!$5$l$k(Bdh\_dpatch\_patch$B%3%^%s%I$H!"(Bautotools-dev$B%Q%C%1!<%8$GDs6!$5$l$k(Bdh\_autotools-dev\_updateconfig$B%3%^%s%I$NDI2C$K$D$$$F2r@b$7$^$7$g$&!#(B

\subsection{$B0lO"$N(Bdh\_$B$[$2$[$2%3%^%s%I$X$NDI2C$N;EAH$_(B}

$B4pK\$H$J$k0lO"$N(Bdh\_$B$[$2$[$2%3%^%s%I$O!"Bg85$N%3%^%s%I$G$"$k(Bdh$B%9%/%j%W%H$K5-=R$7$F$"$j!"$9$Y$F$K$D$$$F$O@h7n$d@h!97n$KOC$5$l$F$$$k$N$G!"3d0&$7$^$9!#(B

$BFC$K(Bmake$BD>A0$K<B9T$5$l$k$b$N$O!"(B
\begin{commandline}
dh_testdir  #$B%+%l%s%H%G%#%l%/%H%j$N3NG'(B
dh_auto_configure  #./configure$B$N<B9T(B
\end{commandline}
$B$@$1$G$9!#(B

$BL^O@!"$3$l$@$1$G$O%Q%C%A$b$"$F$i$l$J$$$G$9$7!"(Bconfigure$B%9%/%j%W%H$N:F@8@.$b$G$-$^$;$s!#(B

$B$=$3$G(Bdh$B%9%/%j%W%H$O!"0lO"$N(Bdh\_$B$[$2$[$2%3%^%s%I$rNs5s$9$kG[Ns$K$7!"$3$l$r(B\$sequences{\$sequence}$B$N%9%+%iJQ?t$H$7$FJ];}$7$F$$$^$9!#(B($B$3$NJU$O(Bperl$B$K$"$^$j>\$7$/$J$$$N$G!"$A$g$C$H4V0c$C$F$$$k$+$b!D(B)

$B$^$?!"$3$N(B\$sequences$B$+$i(Bdh\_$B$[$2$[$2%3%^%s%I$r=|$$$?$j(B(remove\_command)$B!"$"$k(Bdh\_$B$[$2$[$2%3%^%s%I$NA0$KDI2C$9$k(B(insert\_before)$B%5%V%k!<%A%s$bMQ0U$5$l$F$$$^$9!#(B

dh$B%9%/%j%W%H$O!"(B/usr/share/perl5/Debian/Debhelper/Sequence/$B%G%#%l%/%H%j$N$J$+$K$"$k%U%!%$%k$r;2>H$7$F$*$j!"$3$3$K(B
\begin{commandline}
insert_before("dh_auto_configure", "dh_$BDI2C$[$2$[$2(B")
\end{commandline}
$B$H$$$&5-=R$N$"$k%U%!%$%k(B($B%"%I%*%s(B)$B$,DI2C$5$l$k$H!"(Bdh\_auto\_configure$B$NA0$K(Bdh\_$BDI2C$[$2$[$2%3%^%s%I$,<B9T$5$l$k$h$&$K$J$j$^$9!#(B

$B$?$@$7!"(Brules$B$N(B
\begin{commandline}
dh $@ --with $B!A(B 
\end{commandline}
$B$G%"%I%*%s$,;XDj$5$l$J$$8B$jI>2A$O$5$l$J$$$N$G!"%S%k%I$KITI,MW$J(Bdh\_$B$[$2$[$2%3%^%s%I$rF~$l$F$$$F$bBg>fIW$J$O$:$G$9!#(B

\subsection{dh\_dpatch\_patch$B%3%^%s%I(B}

dpatch$B%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$9$k$H!"(B/usr/share/perl5/Debian/Debhelper/Sequence/$B%G%#%l%/%H%j$K(Bdpatch.pm$B%U%!%$%k$,F~$j!"$3$l$K$O!"(B
\begin{commandline}
insert_before("dh_auto_configure", "dh_dpatch_patch")
insert_before("dh_clean", "dh_dpatch_unpatch")
\end{commandline}
$B$H$$$&5-=R$,$"$j$^$9!#$3$l$O8+$FA[A|$G$-$k$H$*$j!"(Bmake$B$ND>A0$K<B9T$5$l$k(B./configure$B$N$5$i$KD>A0$K!"(Bdh\_dpatch\_patch$B$r2C$($F$$$^$9!#(B
$B$^$?!"2<$N5-=R$O!"0JA0$K%S%k%I$7$?$3$H$,$"$k>l9g$K!"%Q%C%A$9$kA0$N>uBV$K$9$k(Bdh\_dpatch\_unpatch$B%3%^%s%I$bDI2C$5$l$F$$$^$9!#(B

$B$3$N(Bdh\_dpatch\_patch$B$O!"%Q%C%1!<%8%=!<%9$N(Bdebian/patches/00list$B$K5-=R$5$l$?%U%!%$%kL>$N%Q%C%A$r@hF,$+$i%Q%C%A$9$k%3%^%s%I!"(Bdpatch$B%9%/%j%W%H$r<B9T$7$^$9!#(B

$B$9$J$o$A!"$b$7(Bconfigure$B%9%/%j%W%H$K(Bdpatch$B$G$J$s$i$+$N%Q%C%A$r$"$F$F<B9T$7$?$1$l$P!"(Bdpatch$B%Q%C%1!<%8$r(BBuild-dep$B$7!"(Bdebian/patches/$B%G%#%l%/%H%j$K%Q%C%A%U%!%$%k$H$=$l$K9g$o$;$?(B00list$B%U%!%$%k$rMQ0U$7!"(B
\begin{commandline}
dh $@ --with dpatch
\end{commandline}
$B$H(Brules$B%U%!%$%k$K5-=R$7$F$*$1$PNI$$$O$:$G$9!#(B

make$B$@$1$7$?$$$J$i$P!"%?!<%_%J%k$G!"(B
\begin{commandline}
$ dh_dpatch_patch
$ ./configure $B!A(B
$ make
\end{commandline}
$B$G$bBg>fIW$G$9!#(B

\subsection{autotools$B$@$C$F;H$$$?$$(B}

$B%S%k%I$9$k%^%7%s$N4D6-$K9g$o$;$F!"(Bconfigure$B%9%/%j%W%H$J$I$rD4@0$7$F$/$l$k%D!<%k$H$7$F!"(BGNU autotools$B$H$$$&$b$N$,$"$j$^$9!#<!$K$3$N(BGNU autotools$B$r(BDebhelper$B$GMxMQ$9$kJ}K!$K$D$$$F=R$Y$^$7$g$&!#(B

\index{dh-autoreconf}
dh-autoreconf$B%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$9$k$H!"0MB84X78$G(Bautomake$B!"(Bautoconf$B$H!"(Bautomake$B$K0MB8$7$F(Bautotools-dev$B$,%$%s%9%H!<%k$5$l$^$9!#(B
autotools-dev$B%Q%C%1!<%8$O(B/usr/share/perl5/Debian/Debhelper/Sequence/$B%G%#%l%/%H%j$K(Bautotools-dev.pm$B%U%!%$%k$,F~$j$^$9!#(B
$B$3$l$K$O!"(B
\begin{commandline}
insert_before("dh_auto_configure", "dh_autotool-dev_updateconfig")
insert_before("dh_clean", "dh_autotool-dev_restoreconfig")
\end{commandline}
$B$H5-=R$5$l$F$$$^$9!#(B

dh\_autotool-dev\_updateconfig$B%3%^%s%I$O!"%+%l%s%H%G%#%l%/%H%j0J2<$G<B9T$7$F$$$k%7%9%F%`%?%$%W$NI8=`L>$r?dB,$9$k$?$a$N(Bconfig.guess$B$H(Bconfig.sub$B%U%!%$%k$rC5$7!"(Bconfig.guess.dh-orig$B$H(Bconfig.sub.dh-orig$B%U%!%$%k$KL>A0$r49$(!"$=$l$>$l(B/usr/share/misc/$B%G%#%l%/%H%j$K$"$k:G?7(Bautotool-dev$B$N(Bconfig.guess$B$H(Bconfig.sub$B$r%3%T!<$7$F$-$^$9!#(B

dh-autoreconf$B%Q%C%1!<%8$O(B/usr/share/perl5/Debian/Debhelper/Sequence/$B%G%#%l%/%H%j$K(Bautoreconf.pm$B%U%!%$%k$,F~$j$^$9!#(B
$B$3$l$K$O!"(B
\begin{commandline}
insert_before("dh_auto_configure", "dh_autoreconf")
insert_before("dh_clean", "dh_autoreconf_clean")
\end{commandline}
$B$H5-=R$5$l$F$$$^$9!#(B

dh\_autoreconf$B%3%^%s%I$O!"4JC1$K8@$&$H!"(Bautomake$B!"(Bautoconf$B$r$7$F$/$l$k(Bautoreconf$B%9%/%j%W%H$r8F$S=P$7!"(Bconfigure$B$d(BMakefile.in$B$r:F@8@.$7$^$9!#(B

dh\_autoreconf$B$r;H$$$?$$$H$-$O!"$3$N%Q%C%1!<%8$K(BBuild-dep$B$7!"(B
\begin{commandline}
dh $@ --with autoreconf
\end{commandline}
$B$H(Brules$B%U%!%$%k$K5-=R$7$F$*$1$PNI$$$O$:$G$9!#(B
debian/autoreconf$B%U%!%$%k$K%G%#%l%/%H%j$N%j%9%H$,$"$l$P!"$=$3$@$1(Bconfigure$B$d(BMakefile.in$B$r99?7$7$F$/$l$^$9!#(B

autoreconf.pm$B%U%!%$%k$G$O!V(Bdh\_auto\_configure$B$h$jA0$@$h!W$H$$$&;XDj$7$+$"$j$^$;$s$+$i!"(Bdh\_autoreconf$B$,<B9T$5$l$F%Q%C%A$,$"$F$i$l$k$N$+!"%Q%C%A$,$"$F$i$l$F$+$i(Bdh\_autoreconf$B$,<B9T$5$l$k$N$+$^$G$O5-=R$5$l$F$$$^$;$s!#(B
dh$B%9%/%j%W%H$r8+$?8B$j$G$O!V(B--with$B!W%*%W%7%g%s$N=g$G%j%9%H$5$l$F$$$k$h$&$G$9!#$D$^$j!"(Bdh-autoreconf$B%Q%C%1!<%8$rMxMQ$9$k%=!<%9%Q%C%1!<%8$N(BMakefile$B$KBP$7$F(BBTS$B$G%Q%C%A$r=q$/>l9g$O!"!V(B--with$B!W%*%W%7%g%s$N=g$r3NG'$9$kI,MW$,$"$j$=$&$G$9!#(B

\subsection{$B$*$o$j$K(B}

$B:#2s$O(Bmake$B$r<B9T$9$kA0$K;HMQ$5$l$k(Bconfigure$B%9%/%j%W%H$J$I$N!"(BDebhelper$B$r;H$C$?%+%9%?%^%$%:K!$K$D$$$F!"6n$1B-$G@bL@$7$F$_$^$7$?!#(B

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{cmake$B;H$C$F$_$k(B}{$BLnEg(B $B5.1Q(B}
%-------------------------------------------------------------------------------

\index{cmake}

\subsection{cmake$B$H$O(B}

KDE$B4D6-$N3+H/$K;H$o$l$F$$$k%D!<%k$K(Bcmake$B$,$"$j$^$9!#$3$l$O=>Mh$N(Bautotools
$B$N$h$&$J$b$N$G$9!#$,!"(Bautotools$B$KHf$Y$F<!$K=R$Y$kBeI=E*$JFCD'$,$"$j$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item $B%P%$%J%j$N%W%m%0%i%`$G$"$k(B\\
autotools$B$O!"$4B8CN$NDL$j!"Cf$O(Bsh$B%9%/%j%W%H$H$J$C$F$$$^$9!#$3$l$O(B
/bin/sh$B$r4pK\%3%^%s%I$H$7$F;}$D=>Mh$N(BUNIX$B7O$N(BOS$B$G;H$&$J$iHs>o$KET9g$,$h(B
$B$$$N$G$9$,!"$=$b$=$b(B/bin/sh$B$r;}$?$J$$%7%9%F%`$N85$GMxMQ$7$h$&$H$9$k$H(B
$BF0:n$G$-$^$;$s!#$3$l$G$O!"Nc$($P!"I8=`E*$J(BC$B%W%m%0%i%`$r%3%s%Q%$%k=PMh$k4D6-(B
$B$J$N$K!"(B/bin/sh$B$,L5$$$H$$$&K\<A$G$O$J$$M}M3$N0Y$K0\?"@-$rB;$J$&$N$O$A$g$C$H(B
$B;DG0$G$9!#(B

 cmake$B$O%P%$%J%j$N%W%m%0%i%`$J$N$G!"%3%^%s%IC1BN$GF0:n$9$k$3$H$,$G$-!"(B
/bin/sh$B$J$I(BUNIX$B$N%3%^%s%I$,L5$$>l=j$G$bLdBj$J$/F0:n$G$-$^$9!#(B

\item $BMM!9$J%W%i%C%H%U%)!<%`MQ$N9=C[%7%9%F%`$KBP1~$G$-$k(B\\
$B!!(Bautotools$B$O(Bmake$B$KFC2=$7$?%D!<%k$H$J$j$^$9!#$3$3$G!"$=$b$=$b(BMakefile$B$,(B
$B0lHLE*$G$O$J$$3+H/4D6-!JNc!'(BMicrosoft Visual Studio$BEy$NMM!9$J(BIDE)$B$N>l9g!"(B
Makefile$B$h$j$b(BIDE$B$N%W%m%8%'%/%H%U%!%$%k$r@8@.$G$-$?J}$,$h$jET9g$,$h$+$C$?$j$7$^$9!#(B
  cmake$B$O0lK\$N(BCMakeLists.txt$B$rMQ0U$9$k$@$1$G!"(BMakefile$B$d!"(BIDE$B4D6-MQ(B
$B$N%W%m%8%'%/%H%U%!%$%k$r@8@.$G$-$?$j$9$kG=NO$,$"$j$^$9!#$3$N0Y!"(Bautotools$B$r(B
$BMxMQ$7$?%=!<%9%Q%C%1!<%8$N$h$&$K!"(BMakefile.am$B$H!"Nc$($P(B.vcproj$B%U%!%$%k$rJL!9$K(B
$B=$@5$7$F(BUNIX/Windows$B4V$N0\?"@-$rJ]$D$H$$$&$h$&$J:n6H$+$i3+H/<T$,3+J|(B
$B$5$l$k2DG=@-$r0UL#$7$^$9!#(B

\item $B$=$NB>(B\\
 $B>\$7$$%5%^%j$O!"(BDDJ$B%8%c!<%J%k$N(B\url{http://drdobbs.com/cpp/184405251}$B$K(B
$B%5%^%j$5$l$F$$$k$h$&$J5!G=$,$"$kLOMM$G$9!J$^$@<+J,$OL$I>2A$G$9!#!K(B

$B$3$N5-;v$+$i$$$/$D$+H4?h$9$k$H!"(B

\begin{itemize}
\item QT$B%i%$%V%i%j$N(Bmoc$B%3%^%s%I(B/ITK$B$N(BCABLE/VTK$B$N%i%C%Q!<@8@.%3%^%s%I$KBP1~$7$?%9%F!<%H%a%s%H(B
\item $B@EE*%i%$%V%i%j!"F0E*%i%$%V%i%j$N@8@.$rMF0W$K@Z$jBX$($l$k$h$&$K$9$k5!G=(B
\item $B%U%!%$%k$N0MB84X78$N<+F0@8@.!"JBNs%S%k%I$N%5%]!<%H(B
\end{itemize}

$B$,$"$kLOMM$G$9!#(B
\end{itemize}

\subsection{$B;H$C$F$_$k(B}

$BI4J9$O0l8+$K$7$+$:$J$N$G!"$A$g$C$H;H$C$F$_$^$9!#(B

cmake$B%Q%C%1!<%8$r%7%9%F%`$KF3F~$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
aptitude install cmake
\end{commandline}

$B<!$K0J2<$N%=!<%9(B(hello.c,config.h.in)$B$rMQ0U$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
/*hello.c*/
#include <stdio.h>
#include "config.h"
int main(int argc,char **argv)
{
	printf("hello world\n");
#if defined(HAVE_EXIT)
	printf("yes, this system has exit()\n");
#endif
	return(0);
}
\end{commandline}
\begin{commandline}
/*config.h.in*/
#cmakedefine HAVE_EXIT
\end{commandline}

$B<!$K!"(BCMakeLists.txt$B$rMQ0U$7$^$9!#(B
\begin{commandline}
# cmake$B$N%P!<%8%g%s$O(B2.8$B0J>e(B
cmake_minimum_required(VERSION 2.8)
# project$B$NL>A0$r@k8@(B
project(hello)

# cmake$BDs6!$N%^%/%m$r%m!<%I$9$k!#$3$3$G$O4X?t$,%7%9%F%`$K$"$k$+$r3N$+$a$k%^%/%m(B
# $B$r;H$C$F$_$k!#(B
include (${CMAKE_ROOT}/Modules/CheckFunctionExists.cmake)

# exit()$B4X?t$r%A%'%C%/$7$F$_$k!#$"$l$P(BHAVE_EXIT$B$rDj5A$;$h$H$$$&0UL#!#(B
check_function_exists(exit HAVE_EXIT)

configure_file (
  "${PROJECT_SOURCE_DIR}/config.h.in"
  "${PROJECT_BINARY_DIR}/config.h"
)
# cc -I$B$K2?;XDj$9$k$+(B
include_directories ("${PROJECT_BINARY_DIR}")

# hello$B$O(Bhello.c$B$+$i=PMh$k$H$$$&;v$r;XDj(B
add_executable(hello hello.c)
\end{commandline}

$B$3$l$i(B3$B$D$N%U%!%$%k$r(Bhello-src/$B0J2<$KG[CV$7$^$9!#(B
\begin{commandline}
$ ls -lR
.:
$B9g7W(B 4
drwxr-xr-x 2 nojima nojima 4096  2$B7n(B 17 03:15 hello-src

./hello-src:
$B9g7W(B 8
-rw-r--r-- 1 nojima nojima 46  2$B7n(B 17 03:15 CMakeLists.txt
-rw-r--r-- 1 nojima nojima  34  2$B7n(B 17 04:21 config.h.in
-rw-r--r-- 1 nojima nojima 91  2$B7n(B 17 03:10 hello.c
$
\end{commandline}

$B:#2s$O%S%k%IMQ%G%#%l%/%H%j(B(hello-build)$B$r:n$j!"0\F0$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ ls 
hello-src
$ mkdir hello-build
$ cd hello-build
\end{commandline}
% $

cmake$B$r<B9T$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ cmake ../hello-src
-- The C compiler identification is GNU
-- The CXX compiler identification is GNU
-- Check for working C compiler: /usr/bin/gcc
-- Check for working C compiler: /usr/bin/gcc -- works
...$BCfN,(B...
-- Looking for exit
-- Looking for exit - found
-- Configuring done
-- Generating done
-- Build files have been written to: /.../cmake-test/hello-build
$ ls
CMakeCache.txt  CMakeFiles  Makefile  cmake_install.cmake  config.h
\end{commandline}

$B<+F0E*$K4D6-%A%'%C%/$,9T$o$l(BMakefile/config.h$B$,=PMh>e$,$j$^$9!#(B
exit$B4X?t$b8+$D$+$C$?$H$NI=<($,9T$o$l$^$7$?!#$3$3$G(Bmake$B$7$F$_$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ make
Scanning dependencies of target hello
[100%] Building C object CMakeFiles/hello.dir/hello.c.o
Linking C executable hello
[100%] Built target hello
$ ls -F
CMakeCache.txt  CMakeFiles/  Makefile  cmake_install.cmake  config.h  hello*
$ ./hello
hello world
yes, this system has exit()
$
\end{commandline}

CMakeLists.txt$B$+$iL5;v$K<B9T%P%$%J%j(B(hello)$B$,=PMh>e$,$j$^$7$?!#$^$?!"(Bdefined(HAVE\_EXIT)$B$b(BTrue$B$H$J$j!"(Bexit()$B4X?t$,$"$k;~$N%3!<%I$b%3%s%Q%$%k$5$l$F$$$^$9!#(B

\subsection{IDE$BMQ$N%W%m%8%'%/%H%U%!%$%k$r@8@.$7$F$_$k(B}

cmake$B$r0z?tL5$7$G<B9T$9$k$H!"(Bhelp$B$,=P$F$-$^$9!#$3$N%X%k%W$NJ8>O$NCf$K!"$I$s$J(BIDE$BMQ$N%W%m%8%'%/%H%U%!%$%k$r@8@.$G$-$k$+$K$D$$$F@bL@$,$"$j$^$9!#;n$7$K<j85$N(BDebian$B%^%7%s$G<B9T$9$k$H!"(B

\begin{commandline}
$ cmake
...$BCfN,(B..
The following generators are available on this platform:
  Unix Makefiles              = Generates standard UNIX makefiles.
  CodeBlocks - Unix Makefiles = Generates CodeBlocks project files.
  Eclipse CDT4 - Unix Makefiles
                              = Generates Eclipse CDT 4.0 project files.
  KDevelop3                   = Generates KDevelop 3 project files.
  KDevelop3 - Unix Makefiles  = Generates KDevelop 3 project files.
$
\end{commandline}

$B$3$3$G$O;n$7$K@h$[$I$N(Bhello-build$B%G%#%l%/%H%j0J2<$G(BKDevelp3 project $B%U%!%$%k$r@8@.$7$F$_$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ cmake -G KDevelop3 ../hello-src
...$BCfN,(B...
$ ls 
MakeCache.txt  Makefile             config.h        hello.kdevelop.filelist
CMakeFiles     cmake_install.cmake  hello.kdevelop  hello.kdevses
$
\end{commandline}
%$
$B3N$+$K(BKDevelp3$BMQ$N%W%m%8%'%/%H%U%!%$%k(B(hello.kdevelop$BEy(B)$B$,@8@.$5$l$F$$$^$9!#(B

\subsection{$B$*$o$j$K(B}

cmake$B$O(BKDE$B$NB>$K$b(Bmysql$B$G$b:NMQ$5$l$F$$$^$9!#$^$?!"(Bwikipedia(\url{http://ja.wikipedia.org/wiki/CMake})$B$K$h$l$P!"MxMQ$7$F$$$k%"%W%j%1!<%7%g%s$bB3!9A}$($F$$$kLOMM$G$9!#(B

$B;H$$$3$J$;$k$H6/NO$J%D!<%k$H$J$j$=$&$J46$8$G$9!#3'$5$s$b;H$C$F$_$F$O$$$+$,$G$7$g$&$+!)(BDebian$B$J$i(Baptitude$B$G4JC1$KF3F~$G$-$^$9$N$G!"@'Hs;n$7$F$_$F$/$@$5$$!#(B

\subsection{$B;29MJ88%(B}

\begin{itemize}
\item \url{http://www.cmake.org/} cmake$BK\2H(B
\item \url{http://www.cmake.org/cmake/help/cmake_tutorial.html} cmake$B%A%e!<%H%j%"%k(B
\item \url{http://drdobbs.com/cpp/184405251?pgno=1} DDJ$B%8%c!<%J%k$N5-;v(B
\end{itemize}

\printindex

\cleartooddpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B \hspace{5mm}  $B=iHGBh(B1$B:~H/9T(B\\
\noindent \normalfont $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q(B $B!JJT=8!&0u:~!&H/9T!K(B\\
\hrule

\end{document}
